# 行动值

行动值为行动条上每一个实体所处的时间位置。行动值最低的实体，即对应着行动条上最前面的实体，会获得回合的行动权。每当一次行动后，行动值会增加，对应着该实体在行动条上的时间位置后移。

每当进入新的 wave 时，将所有实体的行动值初始化为：该实体进行一次技能硬直为 100%、无速度变化的行动值。

行动值的计算方法如下：

$$
行动值 = \lfloor
    行动基数 \times 
    技能硬直 \times 
    (1 - 硬直因数下降) \times
    (1 - 速度变化)
\rfloor ^{500} _{15}
$$

其中，行动基数为速度的函数，速度越大行动基数越小：

$$
\text{行动基数} = 100 - \begin{cases}
0, & \text{速度} < 50 \\\\
\lfloor \dfrac{\text{速度} - 50}{2} \rfloor + 1, & \text{速度} ≥ 50
\end{cases}
$$

行动基数为速度的一次函数，速度越大行动基数越小。简化后即

$$
行动基数 = [124 - \lfloor 速度 \div 2 \rfloor]^{100}_{0}
$$

本回合刚释放的速度变化、硬直因数下降效果不会影响本回合的行动值。

特殊地，当伤害使得目标眩晕时，该目标的行动值会增加。计算方法如下：

$$
目标眩晕时刻的行动值增量 = 攻击者本次行动的行动值 \times 0.5
$$

当再次攻击已经眩晕的目标，并且元素关系为克制时，该目标的行动值会增加。计算方法如下：

$$
目标眩晕后受到攻击的行动值增量 = 攻击者本次行动的行动值 \times 0.2
$$

